Ik was dus in Oxford zijn en juist stationair sindsdien."
"Het gevolg van die, naar ik aanneem, zal worden," zei Mevr Dashwood, "sinds leisure heeft niets gedaan je eigen geluk, dat uw zonen zullen opgroeien tot zoveel bezigheden, arbeid, beroepen en ambachten zoals Columella's."
"Zij zullen worden opgevoed," zei hij, in een serieuze accent, "zo in tegenstelling tot mijzelf als mogelijk is.
In gevoel, in actie in staat, in elk ding."
"Kom, kom, dit is al een uitstorting van onmiddellijke willen brandewijn, Edward.
U bent in een melancholische humor, en fancy dat één anders dan jezelf moet gelukkig.
Maar vergeet niet dat de pijn van afscheid nemen van vrienden zullen worden gevoeld door elk lichaamsdeel op momenten, ongeacht hun opleiding of staat.
Weet je eigen geluk.
Je wilt niets maar geduld--of geef ze een interessantere naam, noem het hoop.
Uw moeder zal zorgen voor u, dat onafhankelijkheid u bent zo vrijpostig voor; het is haar plicht, en zij zal, moet voordeelen lang haar geluk om te voorkomen dat je hele jeugd verspild in ontevredenheid.
Hoeveel mag een paar maanden doen?"
"Ik geloof," antwoordde Edward, "Ik daag gedurende vele maanden goed voor mij."
Deze desponding werk, hoewel hij niet kon worden medegedeeld aan mevr Dashwood, gaf extra pijn om ze allemaal op de scheidingslijn, die binnenkort plaatsvindt, en links een ongemakkelijk gevoel op Elinor's gevoelens vooral, die wat moeite en tijd te vergeten.
Maar het was haar vastberadenheid te vergeten, en te voorkomen dat zichzelf als lijden meer dan wat haar gezin slachtoffer zijn niet meer weg te denken, ze niet de methode terecht bij Marianne, op een soortgelijke manifestatie, uit te breiden en haar verdriet, door stilte, eenzaamheid en nietsdoen.
Hun middelen waren zo verschillend als hun objecten, en geschikt voor de emancipatie van elk.
Elinor neerzat aan haar tafel zodra hij uit het huis, ijverig werkzaam de ganse dag, noch gevraagd wordt noch vermeden de vermelding van zijn naam, bleek belangstelling zelf bijna net zoveel als ik ooit nog eens in de algemene bezorgdheid van de familie, en als dit gedrag, ze deed geen afbreuk aan haar eigen verdriet, het was tenminste niet onnodig, en haar moeder en zusjes werd gespaard veel bekommering over haar account.
Een dergelijk gedrag als dit, dus precies het omgekeerde van haar eigen, bleek niet meer verdienstelijk voor Marianne, dan haar eigen leek defect aan haar.
De business van self-command vestigde zij zich zeer gemakkelijk; - met sterke affecties was het onmogelijk, met rust, kan geen verdienste.
Dat haar zus affecties zijn kalme, ze durfden niet ontkennen, maar ze bloosde te erkennen; en de sterkte van haar eigen, ze gaf een opvallend bewijs, door still loving en respect dat zuster, ondanks dit vernederend overtuiging.
Zonder dat ze van haar familie, of het huis te verlaten in bepaald eenzaamheid om ze te vermijden, of liggend wakker de hele nacht te verwennen meditatie, Elinor vonden elke dag geboden haar vrije te denken van Edward en van Edward's gedrag, in alle mogelijke variëteiten waarmee de verschillende status van haar geesten op verschillende momenten konden produceren, met tederheid, jammer, goedkeuring, wantrouwen en twijfel.
